HK01：譴責鄭松泰定通過？ 建制鴿派：無謂打落水狗

立法會經泛民總辭後，非建制派議員只餘下熱血公民鄭松泰和醫學界陳沛然。不過鄭松泰本身正面對由新民黨容海恩提出、倘通過會導致喪失議席的譴責動議，只因去年內會風波，未及開動有關調查委員會等程序。容海恩日前表示，料有關動議會按正常程序繼續處理。
鄭松泰會否難逃建制派「譴責」DQ命運？有建制派「鴿派」議員表示，在現時議會已完全受控的全新環境之下，建制派「無謂打落水狗」，有關譴責議案已變得沒有迫切性，與其花時間在這個政治性議題，倒不如在未來數月聚焦經濟民生。

鄭松泰未有跟隨民主派議員總辭，獲港澳辦讚揚「明智之舉值得肯定」。（歐嘉樂攝）

鄭松泰目前正面對譴責動議。（資料圖片）

新界西地方選區選舉主任黃展翹在去信鄭松泰要求解釋倒插國旗事件。(鄭松泰fb)

去年12月，容海恩在立法會大會動議譴責鄭松泰涉於七一示威者闖入立法會期間參與行為。容海恩的動議措辭指，鄭松泰當日多次網上直播，告知公眾及示威者警察是否在場，協助示威者避開警察耳目及破壞大樓。該動議在大會通過後，原本應交付內務委員會召開調查委員會處理，但因為遲遲未能選出內會主席而拖延，後來即使由財會主席陳健波主持下，再由李慧琼當選，亦無法趕及在上個立法會會期內開始工作。

鴿派：非建制剩兩人阻力不大 集中精神做經濟民生
到了新一屆延任議會，有關程序可以繼續在內會處理，不過現時主導議會的建制派，對於是否應該譴責鄭松泰，意見紛紜，橫生變數。
建制派的「鷹派」人士認為，他們應趁現在的時機，「將所有搞事的人踢出議會」，認同應重啟有關譴責議案。
但據悉，建制派當中亦有很多「鴿派」人士，認為不應再糾纏下去。有人認為毋須趕盡殺絕，因為非建制派已經只餘下鄭松泰及醫學界陳沛然兩人，「已經不能再做出甚麼亂事來」。尤其是，建制派現時的主調，是主張聚焦經濟、民生，如果繼續「政治清算」的工作，則與主調不符，倒不如省下精神，集中做好經濟民生工作。

經濟民生=明日大嶼，大灣區投票

cctai 俾港澳辦endose 咗

有官媒支持
佢地邊敢踢美心泰走

熱狗魅力, 非凡登場

美心泰一定無事啦

無謂打落水狗

咪就係 獻世派議員與期打落水熱狗 不如集中精神去昆崙銀行排隊開定戶口仲好過啦

好想知有咩經濟民生野會通過

美心MX會唔會考慮贊助蟲泰下屆參選啊?

俾人踩到上心口，直頭笑你係狗

2蚊搭車同派錢都俾流淚波落閘拒絕咗 仲有乜柒受歡迎嘅民生政策可以通過到啊
以前就可以賴民主派阻住政府做嘢 依家港共正式可以「全面執政」有民怨仲可以賴落邊個度啊?

熱狗新名
落水狗

兩面不是人，建制講明你係狗，泛民又當你二五仔

我真係想睇 佢地有乜經濟民生搞

已經柒到出煙都唔知
美國可能開左file查你喇傻仔

波叔好似話唔會再派錢, 下年政府都應該會開始緊縮, 少則凍薪減新增職位, 大則可能要裁人減薪

支持讉責倒插國旗絕對犯國安法

wfc, 佢地打唔打蟲泰都無人理

咁佢真係叫熱狗

支持美心熱狗泰, if you can't beat them join them

忠誠反對狗～

供緊樓 唔做落水狗做乜

依家中聯辦認證金身護體
驚你有牙

cctai

得到港澳辦加許，你哋敢譴責咩

估下邊個係鴿派邊個係鷹派
我估
鷹派：何君堯 葛珮帆 周浩鼎 郭偉強 陳恒鑌 陸頌雄 黃定光
鴿派：石禮謙 鍾國斌 陳振英 陳克勤 謝偉俊 吳永嘉 田北辰
其他果d就當中間

落水公民

下一步就係dq建制鴿派

唔開源 得節流實死無生

咁都叫鴿派

石禮謙 鍾國斌 田北辰呢幾個成日講人話既死得

無謂狗咬狗下話

蟲泰：支共早晨
支共：真乖

最撚慘係陳沛然，民主派又當佢投共，建制派又當佢係反對派

梁美芬同李慧瓊都中間？

支聯辦讚同熱狗泰留任呀 你班跟尾狗仲敢玩野？

尊重啦

其實都係事實蟲太入撚到去咩柒都無做過 拉布都唔拉 都廢撚事郁佢

建制派除左報大數買cheap 嘢派比阿婆之外，有咩有利民生嘅嘢做過？次次大白象都讚成

自己人不打自己人！

蟲泰：「我想安穩咁坐係道賺份人工渣。」

梁英芬除左大議題要爭住出黎表忠之外，d細野佢唔係點理 都係跟下大隊，甚至私下同泛民關係唔係太差
李慧琼係黨主席，基本上冇咩個人立場，佢講親既野多數係黨既共識

笑到我抽筋

共產主義鐵拳

熱水狗

巴打 你既思路真係好幽默，就如你個名

撚有分咩鴿派鷹派咩
又想清白
全部都冇自由意志 論乜撚d派別
支共出聲即刻跪啦

其實係驚制裁同唔驚制裁派

落水狗

蟲仔, 話你係狗呀, 點睇呀

唔係完全冇個人意志既 田北辰前幾日先出黎屌搞鳩港台個記者

係 陳沛然都係棄權多過反對
從來都唔係反對派

支共吹雞派就有

落水熱狗

係咪姐係濕狗?

濕鳩

繼續大龍鳳

估下佢哋會點講先
出唔到有利民生既政策，一日最衰都係泛民總辭令到議會無得順利運作

到時成個議會都係何妖之流

下一步就係搞建制派入面唔夠左果d嫁啦

唔鬥佢 仲有咩做

開始鬥自己人？

cctai咁愛國都要清算 冇天理

唔會啦 佢地點都要忠誠既反對派

所謂既忠誠反對派係做下樣投下反對票但唔可以講野
田北辰石禮謙太多嘴 foul

一早唔L 係人啦，話佢係狗都影衰狗

有黨共識都可以做中間派

咁你包黨共識係要搞死熱狗咩

隻狗學乖咗 錫都錫唔切啦

唯一既花樽都打爛埋既話以後有事就無人可以賴啦....

升做a隊

姐姐都要啦咁 成日同妹妹唱反調

同路人

唔理啦

總之有下一個dq目標了

數漏咗「班長」廖長江，一定係鷹派

熱狗班人其實一直都唔肯承認自己信錯人
咪不斷幫佢死兜死撐

因為熱狗係最撚醒
個個都過智力門欖 120
佢地點會錯
錯都係你班黃屍連登仔錯啦

無左反對派，依家想分鷹派鴿派演落去？

唔駛分啦全部都係親中派！期待制裁立法會。

蟲已成CONDOM，踢咪踢使俾面你？

都得到中央肯定了

佢地無講錯，美心泰真係狗

熱狗

很感激忠誠的狗

#突顯議會不公不義
#留系議會篤眼篤鼻，

讚人唔走再譴責?
中共究竟個腦除左屎仲有D咩?

已經有一個啦，夠數啦

最底層個班熱狗囉
見佢地成日係網上面幫班狗頭死兜爛兜
鄧佢地慘

不過講真唔使太同情佢地
分裂左咁多次，淨既熱狗得兩種人
一係自尊心極重既蠢材，唔肯離場止蝕
一係本身就係鳩達虫太老屍一樣咁契弟

建制派：慢慢撚,一開會 就個個輪住吊

港澳辦讚揚鄭松泰

你班雜卒想趕埋佢走

所有保皇一致支持政府唔派錢唔保就業 之後話要搞民生

反正都係自己人黎既

全靠大家最睇唔起嘅奶共廢物獻世派
泰博先可以繼續留任

熱狗快d謝主隆恩啦

if you cant beat them, lick them

佢地搞得掂經濟民生，香港就唔會搞成咁啦

01帶風向, 全部都係奶共派

之後擺街貼攞簽名支持政府唔派錢咪得囉

泰博封道歉信睇到人喊架
做乜踢走佢？

共狗就真 落水都真既 一早收編左啦

國屍膠主熱狗 全部係共狗 地下黨員 忠誠反對派演員

真乖